<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><div class="markdown-heading" dir="auto"><h1 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Gorilla：连接海量 API 的大型语言模型 [</font></font><a href="https://shishirpatil.github.io/gorilla/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">项目网站</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">]</font></font></h1><a id="user-content-gorilla-large-language-model-connected-with-massive-apis-project-website" class="anchor" aria-label="永久链接：Gorilla：与海量 API 相连的大型语言模型 [项目网站]" href="#gorilla-large-language-model-connected-with-massive-apis-project-website"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/ShishirPatil/gorilla/blob/gh-pages/assets/img/logo.png"><img src="https://github.com/ShishirPatil/gorilla/raw/gh-pages/assets/img/logo.png" width="50%" height="50%" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🚒 GoEx：用于执行 LLM 生成的操作（如代码和 API 调用）的运行时</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">GoEx 提出了“撤消”和“损害限制”抽象，以减轻 LLM 驱动系统中采取意外行动的风险。</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/10_gorilla_exec_engine.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发布博客</font></font></a> <a href="https://arxiv.org/abs/2404.06921" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文章</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🎉 Berkeley 函数调用排行榜</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模型在函数调用方面的表现如何？ 🎯 发布</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/leaderboard" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Berkeley 函数调用排行榜</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。 更多信息请阅读我们的</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/8_berkeley_function_calling_leaderboard.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发布博客</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🏆 Gorilla OpenFunctions v2</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为开源 LLM 设置了新的 SoTA 💪 与 GPT-4 相当 🙌 支持更多语言 👌</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/7_open_functions_v2.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">博客</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🔥 Gorilla OpenFunctions</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">是函数调用的替代方案！</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/4_open_functions.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发布博客</font></font></a></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🟢 Gorilla 是 Apache 2.0，</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> Gorilla 在 MPT 和 Falcon 上进行了微调，您可以在商业上使用 Gorilla，没有任何义务！⛳</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🚀 尝试 60 年代的 Gorilla</font></font></strong> <a href="https://colab.research.google.com/drive/1DEBPsccVLF_aUnmD0FwPeHFrtdC0QIUP?usp=sharing" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/f5e0d0538a9c2972b5d413e0ace04cecd8efd828d133133933dfffec282a4e1b/68747470733a2f2f636f6c61622e72657365617263682e676f6f676c652e636f6d2f6173736574732f636f6c61622d62616467652e737667" alt="Colab" data-canonical-src="https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻在你的 CLI 中</font><font style="vertical-align: inherit;">使用</font></font><a href="https://github.com/gorilla-llm/gorilla-cli"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Gorilla</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font><code>pip install gorilla-cli</code></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">📠 查看我们的</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blog.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">博客，</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">了解有关工具使用/函数调用的所有信息！</font></font></strong></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🗞️ 查看我们的论文！</font></font></strong> <a href="https://arxiv.org/abs/2305.15334" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/9cba08906a3a969e269d035e44cf7aeaf87eb8611402437ac4c9753e254cd83b/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f61725869762d323330352e31353333342d253343434f4c4f522533452e7376673f7374796c653d666c61742d737175617265" alt="论文集" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/arXiv-2305.15334-%3CCOLOR%3E.svg?style=flat-square" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">👋 加入我们的 Discord！</font></font></strong> <a href="https://discord.gg/grXXvj9Whz" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/a4eba0127d43583e401af92e5e941f83ecf482ddcdd44e6b94d801200ccf0fb8/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f646973636f72642f313131313137323830313839393031323130323f6c6162656c3d446973636f7264266c6f676f3d646973636f7264266c6f676f436f6c6f723d677265656e267374796c653d666c61742d737175617265" alt="不和谐" data-canonical-src="https://img.shields.io/discord/1111172801899012102?label=Discord&amp;logo=discord&amp;logoColor=green&amp;style=flat-square" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><code>Gorilla</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使 LLM 能够通过调用 API 来使用工具。给定一个自然语言查询，Gorilla 会提出语义和语法正确的 API 来调用。借助 Gorilla，我们首次展示了如何使用 LLM 准确调用 1,600 多个（并且还在不断增加）API 调用，同时减少幻觉。我们还发布了 APIBench，这是最大的 API 集合，经过精心挑选且易于训练！加入我们，我们将尝试扩展最大的 API 商店并教 LLM 如何编写它们！如果您也希望将您的 API 纳入其中，请加入我们的 Discord，或打开 PR，或给我们发送电子邮件。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">消息</font></font></h2><a id="user-content-news" class="anchor" aria-label="固定链接：新闻" href="#news"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">⏰：[04/01] 在</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/leaderboard" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Berkeley 函数调用排行榜</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中引入成本和延迟指标！</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🚀 [03/15] RAFT：将语言模型适配到特定领域的 RAG 现已上线！[ </font></font><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/ai-ai-platform-blog/bg-p/AIPlatformBlog" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">MSFT-Meta 博客</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">] [</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/9_raft.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">伯克利博客</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">]</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🏆 [02/26]</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/leaderboard" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">伯克利函数调用排行榜</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">现已上线！</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🎯 [02/25] </font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/7_open_functions_v2.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">OpenFunctions v2</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为开源 LLM 设置了新的 SoTA！</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🔥 [11/16] 很高兴发布</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/4_open_functions.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Gorilla OpenFunctions</font></font></a></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">💻 [06/29] 发布了</font></font><a href="https://github.com/gorilla-llm/gorilla-cli"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">gorilla-cli</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，适用于您的 CLI 的 LLM！</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🟢 [06/06] 发布可商业使用的 Apache 2.0 许可的 Gorilla 模型</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🚀 [05/30] 提供了</font><font style="vertical-align: inherit;">与 Gorilla 聊天的</font></font><a href="/ShishirPatil/gorilla/blob/main/inference/README.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">CLI 界面！</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🚀 [05/28] 发布 Torch Hub 和 TensorFlow Hub 模型！</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🚀 [05/27] 发布第一款 Gorilla 模型！</font></font><a href="https://colab.research.google.com/drive/1DEBPsccVLF_aUnmD0FwPeHFrtdC0QIUP?usp=sharing" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/f5e0d0538a9c2972b5d413e0ace04cecd8efd828d133133933dfffec282a4e1b/68747470733a2f2f636f6c61622e72657365617263682e676f6f676c652e636f6d2f6173736574732f636f6c61622d62616467652e737667" alt="Colab" data-canonical-src="https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg" style="max-width: 100%;"></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或者</font></font><a href="https://huggingface.co/gorilla-llm/gorilla-7b-hf-delta-v0" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🤗</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">！</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🔥 [05/27] 我们发布了 APIZoo 贡献指南，供社区 API 贡献！</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">🔥 [05/25] 我们发布APIBench数据集和Gorilla的评估代码！</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">大猩猩格拉迪奥</font></font></h2><a id="user-content-gorilla-gradio" class="anchor" aria-label="永久链接：Gorilla Gradio" href="#gorilla-gradio"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://huggingface.co/spaces/gorilla-llm/gorilla-demo/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在HF Spaces</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中尝试 Gorilla LLM 模型</font><font style="vertical-align: inherit;">或</font></font><a href="https://colab.research.google.com/drive/1ktnVWPJOgqTC9hLW8lJPVZszuIddMy7y?usp=sharing" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/f5e0d0538a9c2972b5d413e0ace04cecd8efd828d133133933dfffec282a4e1b/68747470733a2f2f636f6c61622e72657365617263682e676f6f676c652e636f6d2f6173736574732f636f6c61622d62616467652e737667" alt="Gradio Colab" data-canonical-src="https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg" style="max-width: 100%;"></a></strong>
<a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://private-user-images.githubusercontent.com/85993243/262087074-f30645bf-6798-4bd2-ac6e-6943840ae095.png?jwt=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiJnaXRodWIuY29tIiwiYXVkIjoicmF3LmdpdGh1YnVzZXJjb250ZW50LmNvbSIsImtleSI6ImtleTUiLCJleHAiOjE3MTk1NjQzNzQsIm5iZiI6MTcxOTU2NDA3NCwicGF0aCI6Ii84NTk5MzI0My8yNjIwODcwNzQtZjMwNjQ1YmYtNjc5OC00YmQyLWFjNmUtNjk0Mzg0MGFlMDk1LnBuZz9YLUFtei1BbGdvcml0aG09QVdTNC1ITUFDLVNIQTI1NiZYLUFtei1DcmVkZW50aWFsPUFLSUFWQ09EWUxTQTUzUFFLNFpBJTJGMjAyNDA2MjglMkZ1cy1lYXN0LTElMkZzMyUyRmF3czRfcmVxdWVzdCZYLUFtei1EYXRlPTIwMjQwNjI4VDA4NDExNFomWC1BbXotRXhwaXJlcz0zMDAmWC1BbXotU2lnbmF0dXJlPTNmYjRlNTlkYmZiM2MzMzFmZTZiM2EyNmRmMGVhZDAzNzJmODBiOGZjNjk3OTRhNTVmMDBlOWQ2NDVhZTkzZWUmWC1BbXotU2lnbmVkSGVhZGVycz1ob3N0JmFjdG9yX2lkPTAma2V5X2lkPTAmcmVwb19pZD0wIn0.gq5Rs5jpHNvO7s5_tyJUQYrsclda1TVTGzy5faWqPUE"><img src="https://private-user-images.githubusercontent.com/85993243/262087074-f30645bf-6798-4bd2-ac6e-6943840ae095.png?jwt=eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpc3MiOiJnaXRodWIuY29tIiwiYXVkIjoicmF3LmdpdGh1YnVzZXJjb250ZW50LmNvbSIsImtleSI6ImtleTUiLCJleHAiOjE3MTk1NjQzNzQsIm5iZiI6MTcxOTU2NDA3NCwicGF0aCI6Ii84NTk5MzI0My8yNjIwODcwNzQtZjMwNjQ1YmYtNjc5OC00YmQyLWFjNmUtNjk0Mzg0MGFlMDk1LnBuZz9YLUFtei1BbGdvcml0aG09QVdTNC1ITUFDLVNIQTI1NiZYLUFtei1DcmVkZW50aWFsPUFLSUFWQ09EWUxTQTUzUFFLNFpBJTJGMjAyNDA2MjglMkZ1cy1lYXN0LTElMkZzMyUyRmF3czRfcmVxdWVzdCZYLUFtei1EYXRlPTIwMjQwNjI4VDA4NDExNFomWC1BbXotRXhwaXJlcz0zMDAmWC1BbXotU2lnbmF0dXJlPTNmYjRlNTlkYmZiM2MzMzFmZTZiM2EyNmRmMGVhZDAzNzJmODBiOGZjNjk3OTRhNTVmMDBlOWQ2NDVhZTkzZWUmWC1BbXotU2lnbmVkSGVhZGVycz1ob3N0JmFjdG9yX2lkPTAma2V5X2lkPTAmcmVwb19pZD0wIn0.gq5Rs5jpHNvO7s5_tyJUQYrsclda1TVTGzy5faWqPUE" alt="gorilla_webUI_2" style="max-width: 100%;"></a></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">立即开始</font></font></h2><a id="user-content-get-started" class="anchor" aria-label="永久链接：开始" href="#get-started"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">推论：在本地运行 Gorilla</font></font><a href="/ShishirPatil/gorilla/blob/main/inference/README.md"><code>inference/README.md</code></a></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://github.com/ShishirPatil/gorilla/tree/main/eval"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">评估：我们在评估</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中包含了带有和不带有检索器的 APIBench 的提示和响应以及与抽象语法树 (AST) 匹配的评估脚本</font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">存储库组织</font></font></h2><a id="user-content-repository-organization" class="anchor" aria-label="永久链接：存储库组织" href="#repository-organization"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们的存储库组织如下所示。</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>berkeley-function-call-leaderboard</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件夹包含用于评估模型函数调用能力的脚本。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>data</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件夹包含所有评估 API</font></font><code>(APIBench)</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和社区贡献的 API。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>eval</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件夹包含我们所有的评估代码以及 Gorilla 输出。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>inference</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件夹包含在本地运行 Gorilla 的所有推理代码。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">该</font></font><code>openfunctions</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文件夹包含 OpenFunctions 模型的推理代码。</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">对于我们的数据集集合，所有 1640 个 API 文档都在 中</font></font><code>data/api</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。我们还在</font></font><code>APIBench</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中包含了 self-instruct 创建的数据集</font></font><code>data/apibench</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。为了进行评估，我们将其转换为 LLM 友好的聊天格式，问题在 中</font></font><code>eval/eval-data/questions</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，相应的响应在 中</font></font><code>eval/eval-data/responses</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。我们还在 中包含了评估脚本</font></font><code>eval/eval-scripts</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。这完全足以让您自己训练 Gorilla 并重现我们的结果。</font><font style="vertical-align: inherit;">有关如何使用我们的评估流程的详细信息，请参阅</font></font><a href="https://github.com/ShishirPatil/gorilla/tree/main/eval"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">评估。</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此外，我们已经发布了所有模型权重。</font></font><code>gorilla-7b-hf-v0</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">允许您调用超过 925 个 Hugging Face API。同样，</font></font><code>gorilla-7b-tf-v0</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><code>gorilla-7b-th-v0</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有 626 个（详尽的）Tensorflow v2 和 94 个（详尽的）Torch Hub API。</font></font><code>gorilla-mpt-7b-hf-v0</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><code>gorilla-falcon-7b-hf-v0</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">是 Apache 2.0 许可模型（可用于商业用途），分别在 MPT-7B 和 Falcon-7B 上进行了微调。一旦我们能够扩展我们的服务基础设施，我们将发布一个结合了这三种模型以及通用聊天功能和社区贡献 API 的模型。您可以根据子目录中的说明在本地运行 Gorilla </font></font><code>inference/</code><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，或者我们还提供托管的 Gorilla 聊天完成 API（参见 Colab）！如果您有任何建议，或者遇到任何问题，请随时通过 Discord 或电子邮件与我们联系，或者提出 Github 问题。</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre class="notranslate"><code>gorilla
|-- berkeley-function-call-leaderboard (data and scripts to eval model's function-calling ability)
├── data
│   ├── api (TF/HF/TH APIs used in generating apibench)
│   │   ├── {api_name}_api.jsonl
│   ├── apibench (Evaluating LLM models) v-1.0
│   │   ├── {api_name}_train.jsonl, {api_name}_eval.jsonl
|   |── apizoo (Contributed by the community - evolving)
│   |   ├── username1.json
│   │   ├── username2.json
│   │   ├── ...
├── eval
│   ├── README.md
│   ├── get_llm_responses.py
│   ├── eval-scripts
│   │   ├── ast_eval_{api_name}.py
│   ├── eval-data
│   │   ├── questions
│   │   │   ├── API name
│   │   │   │   ├── questions_{api_name}_{eval_metric}.jsonl
│   │   ├── responses
│   │   │   ├── API name
│   │   │   │   ├── responses_{api_name}_Gorilla_FT_{eval_metric}.jsonl
│   │   │   │   ├── responses_{api_name}_Gorilla_RT_{eval_metric}.jsonl
├── inference
│   ├── README.md
│   ├── serve
│   │   ├── gorilla_cli.py
│   │   ├── conv_template.py
├── openfunctions
|   ├── openfunctions-v1 (data and scripts for openfunctions-v0 and v1)
|   ├── utils (parsing script for openfunctions-v2)
|   ├── inference_* (openfunctions-v2 hosted/local inference code)

</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="gorilla
|-- berkeley-function-call-leaderboard (data and scripts to eval model's function-calling ability)
├── data
│   ├── api (TF/HF/TH APIs used in generating apibench)
│   │   ├── {api_name}_api.jsonl
│   ├── apibench (Evaluating LLM models) v-1.0
│   │   ├── {api_name}_train.jsonl, {api_name}_eval.jsonl
|   |── apizoo (Contributed by the community - evolving)
│   |   ├── username1.json
│   │   ├── username2.json
│   │   ├── ...
├── eval
│   ├── README.md
│   ├── get_llm_responses.py
│   ├── eval-scripts
│   │   ├── ast_eval_{api_name}.py
│   ├── eval-data
│   │   ├── questions
│   │   │   ├── API name
│   │   │   │   ├── questions_{api_name}_{eval_metric}.jsonl
│   │   ├── responses
│   │   │   ├── API name
│   │   │   │   ├── responses_{api_name}_Gorilla_FT_{eval_metric}.jsonl
│   │   │   │   ├── responses_{api_name}_Gorilla_RT_{eval_metric}.jsonl
├── inference
│   ├── README.md
│   ├── serve
│   │   ├── gorilla_cli.py
│   │   ├── conv_template.py
├── openfunctions
|   ├── openfunctions-v1 (data and scripts for openfunctions-v0 and v1)
|   ├── utils (parsing script for openfunctions-v2)
|   ├── inference_* (openfunctions-v2 hosted/local inference code)
" tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献你的 API</font></font></h2><a id="user-content-contributing-your-api" class="anchor" aria-label="永久链接：贡献你的 API" href="#contributing-your-api"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们的目标是为所有 LLM 可以交互的 API 构建一个开源的一站式商店！欢迎任何建议和贡献！请参阅有关</font></font><a href="https://github.com/ShishirPatil/gorilla/tree/main/data/README.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如何贡献的</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">详细信息。这将永远保持开源。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">常见问题</font></font></h2><a id="user-content-faqs" class="anchor" aria-label="永久链接：常见问题解答" href="#faqs"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ol dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我想将 Gorilla 用于商业用途。是否会有 Apache 2.0 许可版本？</font></font></li>
</ol>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">是的！我们现在有可供您商业使用的模型，无需承担任何义务。</font></font></p>
<ol start="2" dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我们可以把 Gorilla 与其他工具（例如 Langchain 等）一起使用吗？</font></font></li>
</ol>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">绝对正确！您突出了我们工具的一大优点。Gorilla 是一种端到端模型，专门定制用于提供正确的 API 调用（工具），而无需任何额外编码。它旨在作为更广泛生态系统的一部分工作，并且可以灵活地集成到代理框架和其他工具中。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Langchain 是一款多功能的开发工具。其“代理”可以高效地切换任何 LLM，包括 Gorilla，使其成为一款可满足各种需求的高度适应性解决方案。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这些工具的魅力在于它们相互协作，相互补充彼此的优势和能力，从而创造出更加强大和全面的解决方案。这就是您的贡献可以发挥作用的地方。我们热忱欢迎任何进一步完善和增强这些工具的意见。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请查看我们的博客《</font></font><a href="https://gorilla.cs.berkeley.edu/blogs/5_how_to_gorilla.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如何使用 Gorilla：分步演练》</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">来了解将 Gorilla 集成到您的项目中的所有不同方法。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">项目路线图</font></font></h2><a id="user-content-project-roadmap" class="anchor" aria-label="永久链接：项目路线图" href="#project-roadmap"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在不久的将来，我们计划发布以下内容：</font></font></p>
<ul class="contains-task-list">
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">BFCL 指标评估污染</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">BFCL 系统指标包括成本和延迟</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">BFCL 使用“实时”数据和用户投票进行更新</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Openfunctions-v3 模型支持更多语言和多轮能力</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">用于评估工具调用/函数调用模型的 Berkeley 函数调用排行榜 (BFCL) [2024 年 2 月 26 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Openfunctions-v2 支持更多语言（Java、JS、Python）、相关性检测 [2024 年 2 月 26 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">API Zoo 索引可轻松访问所有 API [2024 年 2 月 16 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Openfunctions-v1，Apache 2.0，具有并行和多函数调用功能 [2023 年 11 月 16 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Openfunctions-v0，Apache 2.0 函数调用模型 [2023 年 11 月 16 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发布可商业使用的 Apache 2.0 许可的 Gorilla 模型 [2023 年 6 月 5 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">从 APIBench 发布所有 API 的权重 [2023 年 5 月 28 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在本地运行 Gorilla LLM [2023 年 5 月 28 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发布 HF 模型 API 的权重 [2023 年 5 月 27 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">托管 HF 模型 API 的 Gorilla LLM 聊天 [2023 年 5 月 27 日]</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">开放 APIZoo 以接受社区贡献</font></font></li>
<li class="task-list-item"><input type="checkbox" id="" disabled="" class="task-list-item-checkbox" checked=""><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">数据集和评估代码</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">提出一个你想做的新任务🤩</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">引用</font></font></h2><a id="user-content-citation" class="anchor" aria-label="永久链接：引用" href="#citation"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您使用 Gorilla 或 APIBench，请引用我们的论文：</font></font></p>
<div class="snippet-clipboard-content notranslate position-relative overflow-auto"><pre lang="text" class="notranslate"><code>@article{patil2023gorilla,
  title={Gorilla: Large Language Model Connected with Massive APIs},
  author={Shishir G. Patil and Tianjun Zhang and Xin Wang and Joseph E. Gonzalez},
  year={2023},
  journal={arXiv preprint arXiv:2305.15334},
} 
</code></pre><div class="zeroclipboard-container">
    <clipboard-copy aria-label="Copy" class="ClipboardButton btn btn-invisible js-clipboard-copy m-2 p-0 tooltipped-no-delay d-flex flex-justify-center flex-items-center" data-copy-feedback="Copied!" data-tooltip-direction="w" value="@article{patil2023gorilla,
  title={Gorilla: Large Language Model Connected with Massive APIs},
  author={Shishir G. Patil and Tianjun Zhang and Xin Wang and Joseph E. Gonzalez},
  year={2023},
  journal={arXiv preprint arXiv:2305.15334},
} " tabindex="0" role="button">
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-copy js-clipboard-copy-icon">
    <path d="M0 6.75C0 5.784.784 5 1.75 5h1.5a.75.75 0 0 1 0 1.5h-1.5a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-1.5a.75.75 0 0 1 1.5 0v1.5A1.75 1.75 0 0 1 9.25 16h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 0 14.25Z"></path><path d="M5 1.75C5 .784 5.784 0 6.75 0h7.5C15.216 0 16 .784 16 1.75v7.5A1.75 1.75 0 0 1 14.25 11h-7.5A1.75 1.75 0 0 1 5 9.25Zm1.75-.25a.25.25 0 0 0-.25.25v7.5c0 .138.112.25.25.25h7.5a.25.25 0 0 0 .25-.25v-7.5a.25.25 0 0 0-.25-.25Z"></path>
</svg>
      <svg aria-hidden="true" height="16" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" data-view-component="true" class="octicon octicon-check js-clipboard-check-icon color-fg-success d-none">
    <path d="M13.78 4.22a.75.75 0 0 1 0 1.06l-7.25 7.25a.75.75 0 0 1-1.06 0L2.22 9.28a.751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018L6 10.94l6.72-6.72a.75.75 0 0 1 1.06 0Z"></path>
</svg>
    </clipboard-copy>
  </div></div>
</article></div>
